\section{Evaluierung des Servers}
\label{sec:eval-des-serv}
%\input{eva_client}

%Bei der Kommunikation war zu testen, pob
%\input{eva_kommunikation}
\subsection{Client-Server Kommunikation}
Die zu testende Funktionalität ist das Übermitteln der Zielpunkte der
geplanten Bahn an den Client und der Empfang der Roboterpositionen vom
Client durch den Server. Bei unseren Experimenten traten keinerlei
Probleme auf. 
\subsection{Bahnplanung}
Die Bahnplanung soll ja eine möglichst zuvällige Auswahl von Punkten
treffen, sodass die Roboter möglichst viele im Raum verteile
Positionen anfahren, sodass irgendwann der Roboter den Ball nahe genug
kommt, um ihm zu erkennen. Dies leistet die Bahnplanung ohne Probleme.
\subsection{Kollisonsvermeidung}
Hier ergab sich das Problem, dass wir bei unseren Versuchen nur mit
einen Roboter arbeiten konnten, da unsere Laptops schon durch den
ersten Roboter, sowie den Server ,,belegt'' waren. Somit konnten wir
mit den realen Roboter nur testen, ob die Kollision mit Wänden
vermieden wurde. Dies klappte in der Tat ohne Probleme. Nur einmal
wurde die Wand doch angefahren. Dies war darauf zurückzuführen, dass
die Positionserkennung mit dem Sonar-Partikelfilter kurzfristig einen
Ausreißer hatte (vgl. hierzu auch den Abschnitt
\ref{sec:lokal-mit-den} ab Seite \pageref{sec:lokal-mit-den}). Somit
war aus Sicht der Kollisonsvermeidung keine Gefahr vorhanden und
brauchte somit auch nicht abgewehrt werden. Im Endeffekt ist dieser
,,Fehlschlag'' also kein Zeichen, dass die Kollisionsvermeidung nicht
funktionieren würde. \\\\
Um nun das Verhalten der Bahnplanung und Kollisionsvermeidung bei
mehreren Robotern zu testen, wurde auf den im Abschnitt
\ref{serv:testclient} auf Seite \pageref{serv:testclient}
beschriebenen Testclient zurückgegriffen, der das Verhalten des
Clients emuliert. Wir haben insgesamt drei virtuelle Testclients mit
dem Server verbunden und konnten somit die Kollisionsvermeidung testen.
%Bei der Bahnplanung ergab sich das Problem, dass uns nur ein Roboter
%zum Testen zur Verfügung 
%input{eva_bahnplanung}
%\input{eva_kollision}
%Client-Server Kommunikation, die Bahnplanung und Kollisionsvermei
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "template"
%%% End:
